美國駐港領事撰文唱好美港貿易 「對香港大有益處」

中美貿易戰仍然持續，美國駐港澳總領事今早在《明報》撰文，指自己其中一個主要目標是加強美國和香港經濟的關係，他稱雙方關係在過去一年進展良好，「正變得越來越牢固」，又指美國貿易商、投資者、教育工作者和技術專家為香港經濟的發展和繁榮付出巨大貢獻，「對此，我感到驕傲」。他在文中羅列美港兩地的交流，當中指出去年有121.5萬人次美國居民來港旅遊，今年的數字再升，估計今年美國旅客會為香港帶來超過4.9億美元消費額。

唐偉康指，與美國貿易「對香港大有益處」，又引述數據稱美國是香港第二大商品出品及服務出口市場，後者佔整體出口14%。美國和中國大陸經香港轉口貿易，佔香港貨物貿易總額43%，而貿易和物流佔香港經濟增加值超過20%。

此外，美國對香港的直接投資存量在2017年增加大約18%，高達812億美元。相比其他國家的公司，美資公司更多於香港設立區域總部或辦公室，在2017年，包括小型公司和分銷商的外資企業中，有1,351家是美資公司，數目僅次於中國大陸和日本，港府估計約有10.1萬港人受聘於美資公司。

唐偉康又提到美國與香港初創企業的淵源，引述投資推廣署2016年的初創企業調查，在所有非香港企業家中，逾20%是美國人。美國又投入大量創業資金於本港初創企業GoGoVan、WeLab和商湯科技，這些公司的領導者都曾於美國求學。美國頂尖大學亦與香港機構有多個合作和交流頭目，包括2013年芝加哥大學布斯商學院將行政人員工商管理碩士課程（EMBA）由新加坡遷至香港，以及今個月初香港大學與哈佛大學簽訂精準醫學合作研究協議等。

如果「一個中國」原則都可以有兩個version
咁「一國兩制」又可唔可以有兩個version?